講下點解你會用Canon / Nikon

利申 canon 人，身邊朋友都以canon 為多，但係我想轉會

但係用開左，又成手鏡，轉會成本都唔細，目前我仲係50/50，有冇人可以俾下意見我

咁你轉會嘅原因又係咩？

利申 Nikon

雙開
一時用Nikon 一時用canon

一開始係借左朋友部D90玩左一年，習慣左個系統，之後D7100，而家D750

Canon
威囉，英雄主義，疊馬

我用nikon 嘅,今日就𨍭會去canon 點解?nikon video af 真係差到呢.. Nikon 相方面就靚仔啲嘅我覺得 而家canon 啲sensor 叫做進步咗 夠做嘅

我冇成手鏡 得2470.8 70200.8 50.4 放埋佢 同你講 想就去做 遲啲舊野再跌 成本更高 我就係猶豫咗成2年多冇行動 又冇幾千

原來有咁既事，巴打可唔可以分享多啲轉canon 原因

nikon鏡接sony body,屋企仲有部D700同FM2

個mount由大F到今日都可以插上去係nikon的一大優勢

點解轉呀?

利申: canon

當年見親NIKON人都成日講到點好點好, 個個大師, CANON走蕉, NIKON鏡又支支強勁 (而且全部靚野), 我又唔想學佢地咁(而且我見到的普遍係老野比較多).

同朋友研究左好似都成半年, 結果揀canon.

Canon 個巿場策略做得好，引左你入門就自然沉落去。

入門機外型靚仔， 廣告多，引你落船
然後開個毒氣室任你試同玩，一中左毒就身痕買鏡
買多兩買鏡就身痕換body
一換埋高階body, 習慣左執相個流程，機既操控就唔會再想轉會

利申：Canon 人

Exect7ly

Low Pass Filter

點解唔用Leica?

唔止marketing, 售後服務都好好
我就用慣左成手鏡無謂轉

成個家族都Nikon，逼住用Nikon
初學個陣用C 700D，後尾upgrade去N D7100，但自己本身工作拍片多，等GH5有review會考慮入一部

哩樣真

我都係
成日想聽到0的人講canon好說話
個心會安樂0的

感覺canon果班人比較謙
nikon果班就比較認叻同埋老餅（果陣）
sony就有些似nikon但是比較爛口同埋成日埋怨囉

過宜家我識好多都玩多過一個system
都冇乜分啦應該就（好似係）

利：canon, polaroid, agfa(film)

點睇sonyA7

駁唔到，dpp 好好用
Btw 我反而想入部罪大a7ii 插50L, 有時真係舞佢唔掂，但又鍾意50L出黎d相

木村同成龍

成龍根本唔識用相機

因為d810

Agger
好多nikon人都係咁

我當年揀的時候原因好簡單
nikon 快門聲好聽啲

紅圈嘅魅力

Canon 毒氣室堅毒

老豆N年前有多餘錢屎忽痕買左部Nikon FM2 + 一堆AI-S鏡不過唔識用收埋左
事隔三十年俾我執舊野搵番上水，之後買左部D90慢慢自學+慢慢入AF鏡
之後工作上(音樂)接觸event/concert影相同拍片，慢慢開始半專業形式入坑

未正式開始愛上攝影時，追緊的女仔是用c記，不過之後比人溝左，自此就唔用c記的任何產品。

利申：n記人

朋友介紹之下，入左部D90

Canon 80d
最近想轉去Nikon 因為ff 平d

因為nikon後製空間大
d 相無咁易死黑死白 萬一失手後期都救得翻
同埋後期暗位拉返光無咁易會出現d 怪色粒粒
仲有灰階密d
我覺得影商品同人像時明暗過渡比較自然比較立體
仲有當初買相機時覺得nikon機既前後轉輪岩我手型d

今日去咗買機喇,聽日買埋鏡.本身就係咪都upgrade 嘅,見D5比起1dx mark ii 唔夠全面先轉會

以前nikon 未放iso 制上右上機頂附近嘅時候,canon 單手轉iso 係呢方面吸引到我 唔似 nikon 細機去左下 大機去左上機頂
感覺canon 售後比較好,而且身邊人個個用canon, 大家share 下啲靚野玩 都係轉會原因

Pentax 又點睇

屌我都係

接咗老母部D90

因為佢唔識用

我有上有以下canon ff 鏡，可以同你Nikon 交換，因為我想買D810/D750
Sigma 24mm f1.4 art
Sigma 50-500mm (最新第二代）
Canon 50mm f1.8

我已經賣哂啲nikon 鏡喇巴打 , 今日去買支 12 24 arts

其實係心癮, 建議樓主可以問朋友借住810, 750來用下先, 或者租或者上多d showroom, 當你用開發覺原來唔係個回事就後悔賣晒d gear, 上屋搬下屋,唔見一籮穀

我已經幾年無開dpp, 淨用lightroom 呢家習慣左影raw 加jpg, 影完wifi jpg 上iphone 再back 上icloud, raw 就定期up 上電腦，執完又食埋入icloud, 變左三個backup

Canon 既紅圈又係一個好緊要既trademark, 唔識相機，但見到個紅圈都會free 到係貴野，吸引到好多要型既人

實質好多紅圈都平過其他廠既鏡
反而覺得紅圈好外眼

實質上唔少副廠成像靚仔過紅圈

50L 85L 135L 當年中尼3支毒先入canon , 相反
Nikon Sony 當時冇邊支岩feel , 依家sony 支
100stf 可以期待下

有啲紅圏好舊啦

其實講真紅圈有少少自high，只有知既人先會留意，情況同N記金圈一樣不過人地金色起碼普遍已經帶有高貴feel，反而你紅色對唔知既人黎講成個industrial warning咁

金圈太低調啦 好多玩下無反又以為自己好識野既人，一見紅圈就話係貴野，完全唔同

影相最緊要係咩? 威呀嘛, 紅圈sharp 過金圈, 離遠見到都知佢係大師啦
btw, 成個post 竟然無潮文, 係咪舊果代巴絲打無再上討論區

終於

個人覺得sigma鏡靚仔過紅圈

Zeiss Milvus/Otus靚仔啲

80D唔好用咩?

我覺得80d ok

可惜佢唔出6D Mark 2
心大心細出唔出80D/77D好

申利: CANON 入門單反用家

因為想買ff

膚淺啲講
我鐘意Nikon既廣告多啲

第一部 D7000 再上ff 買D750

canon 用慣左 太好手感

以前用nex玩左成年都覺得好唔順手

呢支sigma 50mm咪就係人稱史上最強50mm
性價比黎講

我都係之前用入門，但雖則都係apsc，但新sensor高iso係好啲，我有諗過轉5d3,d750，但係一手c記鏡同ff鏡唔平，所以就用住80先

嚴格黎講，最多可以叫「最高性價比有AF 50mm 1.4」

呢支係 1224 F4 嚟

Sigma 變焦配canon , 唔怕走焦咩?

我冇記錯巴打都有幾支友sigma

係

Full frame入門kit set最平canon 6d，kit鏡cp值又高，除咗用耐會垂頭都無乜好挑剔。講真第一部相機都幾緊要，你買完相機影咗幾年開始追求質數第一次換野多數換鏡唔會換機身，一有第二支鏡你就沉船。

暫時冇出現問題, 唔係一定會走嘅 (?)

你試下12mm , 18mm, 24mm 開F4 , 唔好用live view, 開腳架, 拎把間尺對，最後試埋無限遠睇下會唔會走焦

6d得果一點十字af邊夠用

認真嘅話係白紙間距會易睇啲 我放咗啲普通相 f4 嘅中 細aperture infinite 嘅都中 唔好講sigma 啦 canon 自己鏡都會走

細光圈wide angle 唔洗好準個景深都cover 左，咁都對唔到支鏡掉左佢啦

出事既係大光圈鏡，雖然原廠都唔係百份百準 我支24LII, 喺1,5,7系body 都用過一段時間，部部都炒到九彩 85LII 都成日炒，不過都重係可接受範圍。35L 就準到九彩，幾暗都係勁準